## Задание 1. Вариант 2. Реализовать сверточный автоэнкодер.

В качестве базы используется MNIST. 

После обучения получены следующие результаты: 

![](./autoencoder/resources/Furure_1.png)

Дамп обучения: 

| Итерация | Функция потерь |
|:--------:|:--------------:|
|    0     |   1698.7677    |
|    1     |   1319.7825    |
|    2     |    1090.075    |
|    3     |   1013.51746   |
|    4     |    939.0683    |
|    5     |    961.1455    |
|    6     |    981.3588    |
|    7     |    943.2333    |
|    8     |    903.1389    |
|    9     |    934.8655    |
|    10    |   911.45544    |
|    11    |   907.34326    |
|    12    |    879.1201    |
|    13    |   867.26196    |
|    14    |   865.53375    |





## Задание 4. Реализовать язык вероятностного программирования на своём любимом языке.

В классе Tests можно найти исходный код примеров.

#### Две честные монетки

    d1 = flip(0.5) 
    d2 = flip(0.5)
    observe d1 || d2  

    infer d1 -> { 0 = 1/3, 1 = 2/3}
    infer d2 -> { 0 = 1/3, 1 = 2/3}

#### Честная и нечестная монетки

    d1 = flip(0.3) 
    d2 = flip(0.5)
    observe d1 || d2  

    infer d1 -> { 0 = 0.17647, 1 = 0.82352 }
    infer d2 -> { 0 = 0.41176, 1 = 0.58823 }
    
#### Сумма распределений
 
    d1 = flip(0.3) 
    d2 = multinomial({ 2 = 0.1, 3 = 0.3, 4 = 0.6})
    observe d1 + d2 >= 4 

    infer d1 -> { 0 = 2/9, 1 = 7/9 }
    infer d2 -> { 2 = 0, 3 = 7/27, 4 = 20/27}





## Задание 3. Эксперименты с Deep Leaning. 

По каким-то неведомым причинам, запуск почти всех https://github.com/tambetm/simple_dqn/tree/master/snapshots снапшотов у меня вызывает https://github.com/tambetm/simple_dqn/issues/52 открытый issue, в котором разработчик ответил, что "я этим теперь не занимаюсь, чините сами"((
По тем запускам, которые мне все-таки удались я предполагаю, что модель, обученная на игре breakout будет достаточно хорошо играть в пинг-понг, обратное тоже верно, но скорее всего результат будет немного хуже из-за меньших размеров поля (в первом случае была ширина поля, станет длина, во втором случае наоборот)
Также в играх с похожим геймплеем (например, space_invaders и demon_attack) будут похожие результаты: модель, обученная на space_invaders будет немного играть в demon_attack и модель, обученная на demon_attack будет неплохо играть в space_invaders: разница будет из-за ботов, которые по-разному появляются)
